[又贏] 中國將再買300萬噸美國粟米

中國將再買300萬噸美國粟米

【明報專訊】彭博社引述兩名消息人士報道，在購買美國大豆之後，中方正準備在1月左右購買300萬噸美國粟米。消息人士指，由於美國大豆、粟米明年起將陸續付運，中國當局也正考慮調整對美國農產品的懲罰性關稅，但現時未有正式方案。

此外，美國貿易代表辦公室正式將針對中國2000億美元產品提高關稅的時間，從2019年1月1日改為美國東區標準時間2019年3月2日午夜12點零1分（香港時間3月2日下午1時零1分）。路透社報道，美國原本計劃從2019年1月1日起將目前針對中國2000億美元產品實施的10%關稅提高到25%，但是兩國元首12月1日在阿根廷會晤後，雙方決定在未來90天內舉行實質性磋商。美國貿易代表辦公室在對新關稅方案生效時間做出修改時，沒有提到美中經貿磋商需要達到什麼結果才能避免新關稅的實施。

美國輸了

俾中國買起咗。

買到美國人連粟米湯都無得飲

中國食粟米

中國又贏

買到佢地冇粟米做粟米片早餐，又贏

垃圾